\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}

\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Synthese von \textit{p}-Toluidin}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			
		\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.25\linewidth]{p-Toluidin.png}							
		\end{figure}

		\vspace*{\fill}
		
		\large 04.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		4-Nitrotoluene wird mit elementarem Zinn zu 5 g des Amins \textit{p}-Toluidin reduziert.
	
	
	\section{Schema}
	
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{redox.png}
	\caption{Reaktionsgleichung der Reduktion}
	\label{fig:redox}
\end{figure}

	
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
		Um die gewollten 5 g des Produkts zu erhalten, werden folgende Mengen abgewogen:
		
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}{l|c|c|c|r}
				& equiv. & mmol & g     & g/mol  \\ \hline
				4-Nitrotoluene                       & 1      & 46.6 & 6.4   & 137.5  \\ \hline
				Sn                                   & 3      & 140  & 16.63 & 118.71 \\ \hline \hline
				\textit{p}-Toluidin & 1      & 46.6 & 5     & 107.07
			\end{tabular}
		\end{table}
	
		\noindent Die Edukte werden in 100 ml halbkonzentrierten HCl gelöst und bei 110 \textcelsius \space eine Stunde unter Rückfluss gekocht. Nach dem Abkühlen wird per Dünnschicht-Chromatografie (Laufmittel: Cyclohexan/Ethylacetat 4:1) kontrolliert, ob das Edukt aufgebraucht ist.\\
		Anschliessend wird das übrig gebliebene Zinn abfiltriert, die übrige Lösung mit 100 ml 4 molarer NaOH verdünnt und mit TBME extrahiert. Zusätzlich wird filtriert um die ungelöste $\beta$-Zinnsäure zu entfernen. Die organische Phase wird im Rotavap eingeengt. Der Ether wird im Rotavap abdestilliert und durch etwas zusätzliche Vaporisierung wird auch noch das Wasser entfernt.\\
		
	\newpage
	
	\section{Analyse}
	
	\subsection{Produkt}
	
	\textbf{Ausbeute:} 2.27 g von 5.0 g (45.4\%)\\
	
	\noindent\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
	2.25 (3H, s, 5); 
	3.48 (2H, s, 6); 
	6.30 (2H, d, 1 und 4);
	7.00 (2H, d, 2 und 3)
	\\
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.3\linewidth]{p-ToluidinNum}
		\caption{\textit{p}-Toluidin mit nummerierten Wasserstoffatomen}
		\label{fig:Nitrotoluene}
	\end{figure}
	
	\section{Anhang}
	\label{Anhang}
	
	\subsection{Produkt NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{p-toluidin_NMR.pdf}
	\end{figure}
	

\end{document}
	
